 Android  Exibir progresso de download do podcasts
Vai ser preciso atualizar o retrofit  pelo que vi não usa tanto retrofit  usando o callback que o Hélio fez não deve ter muito problema  Segue o link de como fazer o progress